# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2004-2022, Tigase, Inc
# This file is distributed under the same license as the TigaseDoc package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2022.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version:  TigaseDoc\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2022-08-03 03:02-0700\n"
"PO-Revision-Date: 2022-07-20 08:15+0000\n"
"Last-Translator: Qian Luo <qian.luo@tigase.net>\n"
"Language: zh_CN\n"
"Language-Team: Chinese (Simplified) <http://translate.tigase.net/projects"
"/tigase-xmpp-server/codestyleguide/zh_Hans/>\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.8.0\n"

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:2
msgid "Tigase Code Style"
msgstr "Tigase代码样式"

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:5
msgid "Introduction"
msgstr "介绍"

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:8
msgid ""
"This documents defines and describes coding style and standard used in "
"Tigase projects source code."
msgstr "本文档定义并描述了Tigase项目源代码中使用的编码风格和标准。"

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:10
msgid ""
"Examples should be considered as **non-normative**, that is formatting "
"choices should not be treated as rules."
msgstr "示例应被视为 **非规范**，即格式选择不应被视为规则。"

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:13
msgid "Source file basics"
msgstr "源文件基础"

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:16
msgid "Technicals details"
msgstr "技术细节"

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:18
msgid ""
"File name consists of the case-sensitive, camel-cased name of the top-"
"level class it contains plus the ``.java`` extension."
msgstr "文件名由它包含的顶级类的区分大小写的驼峰式名称加上 ``.java`` 扩展名组成。"

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:20
msgid "Source files are encoded in **UTF-8**."
msgstr "源文件以 **UTF-8** 编码。"

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:24
msgid "Source file structure"
msgstr "源文件结构"

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:26
msgid "A source file consists of, **in order**:"
msgstr "源文件包括， **按顺序**："

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:28
msgid "License or copyright information, if present"
msgstr "许可或版权信息（如果存在）"

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:30
msgid "Package statement"
msgstr "包装声明"

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:32
#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:43
msgid "Import statements"
msgstr "导入语句"

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:34
msgid "Exactly one top-level class"
msgstr "正是一个顶级类"

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:36
msgid "Additionally:"
msgstr "此外："

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:38
msgid "**Exactly one blank line** separates sections 2-4;"
msgstr "**正好一个空行** 分隔第 2-4 节；"

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:40
msgid ""
"The package statement is **not line-wrapped** (column limit does not "
"apply);"
msgstr "package 声明是 **非自动换行** （列限制不适用）；"

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:45
msgid "Wildcard imports can be used for:"
msgstr "通配符导入可用于："

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:47
msgid "more than 5 class imports;"
msgstr "多于5个类导入；"

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:49
msgid "more than 3 name imports;"
msgstr "超过3个名称导入；"

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:51
msgid "import statements are **not line-wrapped** (column limit does not apply);"
msgstr "import 语句 **不是自动换行** （列限制不适用）；"

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:53
msgid "following import ordering applies:"
msgstr "以下导入顺序适用："

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:55
msgid "all imports not pertaining to any of the groups listed below"
msgstr "所有不属于下列任何组的导入"

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:57
#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:63
#, fuzzy
msgid "``blank line``"
msgstr "``blank line``"

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:59
msgid "``javax.*`` classes"
msgstr "``javax.*`` 类"

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:61
msgid "``java.*`` classes"
msgstr "``java.*`` 类"

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:65
msgid "all static imports in single block"
msgstr "单个块中的所有静态导入"

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:67
msgid ""
"items in each block are ordered by names in ASCII sort order (since ``;``"
" sorts before ``.``)"
msgstr "每个块中的项目按名称按 ASCII 排序顺序排序（因为 ``;`` 排序在 ``.`` 之前）"

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:70
msgid "Class declaration"
msgstr "类声明"

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:72
msgid "Each top-level class resides in a source file of its own."
msgstr "每个顶层类都驻留在自己的源文件中。"

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:75
msgid "Class contents order"
msgstr "类内容顺序"

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:77
msgid "Following order of the elements of the class is mandatory:"
msgstr "以下类元素的顺序是强制性的："

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:79
msgid "``final``, ``static`` fields in following order:"
msgstr "``final``, ``static`` 字段按以下顺序："

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:81
#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:93
#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:105
#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:115
#, fuzzy
msgid "``public``"
msgstr "``public``"

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:83
#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:95
#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:107
#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:117
#, fuzzy
msgid "``protected``"
msgstr "``protected``"

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:85
#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:97
#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:109
#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:119
#, fuzzy
msgid "``package-private``"
msgstr "``package-private``"

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:87
#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:99
#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:111
#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:121
#, fuzzy
msgid "``private``"
msgstr "``private``"

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:89
#, fuzzy
msgid "``public`` ``enum``"
msgstr "``public`` ``enum``"

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:91
msgid "``static`` fields in following order:"
msgstr "``static`` 字段按以下顺序："

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:101
msgid "``static`` initializer block"
msgstr "``static`` 初始化程序块"

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:103
msgid "``final`` fields in following order:"
msgstr "``final`` 字段按以下顺序："

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:113
msgid "fields without modifiers in following order:"
msgstr "没有修饰符的字段按以下顺序："

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:123
msgid "initializer block"
msgstr "初始化程序块"

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:125
msgid "``static`` method(s)"
msgstr "``static`` 方法"

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:127
msgid "constructor(s)"
msgstr "构造函数"

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:129
msgid "methods(s) without modifiers"
msgstr "没有修饰符的方法"

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:131
msgid "enums(s) without modifiers"
msgstr "没有修饰符的枚举"

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:133
msgid "interfaces(s) without modifiers"
msgstr "没有修饰符的接口"

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:135
msgid "inner ``static`` classes"
msgstr "内部 ``static`` 类"

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:137
msgid "inner classes"
msgstr "内部类"

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:139
msgid "In addition:"
msgstr "此外："

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:141
msgid "Getters and Setters are kept together"
msgstr "Getter和Setter保持在一起"

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:143
msgid ""
"Overloads are never split - multiple constructors or methods with the "
"same name appear sequentially."
msgstr "超载永远不会拆分 - 具有相同名称的多个构造函数或方法按顺序出现。"

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:146
msgid "Formatting"
msgstr "格式化"

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:149
msgid "Braces"
msgstr "大括号"

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:151
msgid ""
"Braces are mandatory in optional cases - for all syntax where braces use "
"can be optional, Tigase mandate using braces even if the body is empty or"
" contains only single statement."
msgstr "在可选情况下大括号是强制性的 - 对于使用大括号的所有语法都是可选的，即使主体为空或仅包含单个语句，Tigase也要求使用大括号。"

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:153
msgid ""
"Braces follow the Kernighan and Ritchie style (`Egyptian brackets "
"<http://www.codinghorror.com/blog/2012/07/new-programming-"
"jargon.html>`__):"
msgstr ""
"大括号遵循 Kernighan 和 Ritchie 样式 (`Egyptian brackets "
"<http://www.codinghorror.com/blog/2012/07/new-programming-"
"jargon.html>`__):"

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:155
msgid "No line break before the opening brace."
msgstr "在左大括号之前没有换行符。"

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:157
msgid "Line break after the opening brace."
msgstr "左大括号后的换行符。"

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:159
msgid "Line break before the closing brace."
msgstr "右大括号之前的换行符。"

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:161
msgid ""
"Line break after the closing brace, *only if* that brace terminates a "
"statement or terminates the body of a method, constructor, or *named* "
"class. For example, there is *no* line break after the brace if it is "
"followed by ``else`` or a comma."
msgstr ""
"右大括号后的换行符，*仅当* 该大括号用于终止语句或终止方法，构造函数或 *named* 类的主体。例如，如果大括号后跟 ``else`` "
"或逗号，则大括号后有 *no* 换行符。"

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:165
msgid "Block indentation: tab"
msgstr "块缩进：制表符"

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:167
msgid ""
"All indentation (opening a new block of block-like construct) must be "
"made with tabs. After the block, then indent returns to the previous."
msgstr "所有缩进（打开一个新的块状结构块）必须使用制表符进行。在块之后，然后缩进返回到前一个。"

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:169
msgid "Ideal tab-size: 4"
msgstr "理想制表符个数：4"

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:172
msgid "Column limit: 120"
msgstr "列限制：120"

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:174
#, fuzzy
msgid ""
"Defined column limit is 120 characters and must be line-wrapped as "
"described below Java code has a column limit of 100 characters. Except as"
" noted below, any line that would exceed this limit must be line-wrapped,"
" as explained in section :ref:`Line-wrapping<linewrapping>`."
msgstr ""
"定义的列限制为 120 个字符，并且必须按如下所述进行换行， Java 代码的列限制为 100 "
"个字符。除下文所述外，任何超出此限制的行都必须换行，如 `Line-wrapping <#line-wrapping>`__ 部分所述。"

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:179
msgid "Line-wrapping"
msgstr "换行"

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:181
msgid ""
"*line-wrapping* is a process of dividing long lines that would otherwise "
"go over the defined Column Limit (above). It’s recommended to wrap lines "
"whenever it’s possible even if they are not longer than defined limit."
msgstr "*换行* 是一个分割长行的过程，否则会超过定义的列限制（如上所述）。建议尽可能换行，即使它们不超过定义的限制。"

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:184
msgid "Whitespace"
msgstr "空白"

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:187
msgid "Vertical Whitespace"
msgstr "垂直空白"

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:189
msgid "A single blank line appears:"
msgstr "出现一个空行："

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:191
msgid "after package statement;"
msgstr "在包声明后；"

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:193
msgid "before imports;"
msgstr "在导入之前；"

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:195
msgid "after imports;"
msgstr "导入之后；"

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:197
msgid "around class;"
msgstr "围绕类；"

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:199
msgid "after class header;"
msgstr "在类标头之后；"

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:201
msgid "around field in interface;"
msgstr "围绕接口中的字段；"

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:203
msgid "around method in interface;"
msgstr "围绕接口中的方法；"

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:205
msgid "around method;"
msgstr "围绕方法；"

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:207
msgid "around initializer;"
msgstr "围绕初始化器；"

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:209
msgid "as required by other sections of this document."
msgstr "根据本文档其他部分的要求。"

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:211
msgid "Multiple blank lines are not permitted."
msgstr "不允许有多个空行。"

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:214
msgid "Horizontal whitespace"
msgstr "水平空白"

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:216
msgid ""
"Beyond where required by the language or other style rules, and apart "
"from literals, comments and Javadoc, a single ASCII space also appears in"
" the following places **only**."
msgstr "除了语言或其他样式规则要求的地方，除了文字，注释和 Javadoc，一个 ASCII 空格也 **仅** 出现在以下位置。"

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:218
msgid ""
"Separating any reserved word, such as ``if``, ``for``, ``while``, "
"``switch``, ``try``, ``catch`` or ``synchronized``, from an open "
"parenthesis (``(``) that follows it on that line"
msgstr ""
"任何保留字，例如 ``if``, ``for``, ``while``, ``switch``, ``try``, ``catch`` 或 "
"``synchronized``, 与来自该行后面的左括号 (``(``) 分开"

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:220
msgid ""
"Separating any reserved word, such as ``else`` or ``catch``, from a "
"closing curly brace (``}``) that precedes it on that line"
msgstr "将任何保留字，例如 ``else`` 或 ``catch``，与该行之前的右花括号 (``}``) 分开"

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:222
msgid "Before any open curly brace (``{``), with two exceptions:"
msgstr "在任何左大括号（``{``）之前，有两个例外："

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:224
msgid "``@SomeAnnotation({a, b})`` (no space is used)"
msgstr "``@SomeAnnotation({a, b})`` (不使用空格）"

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:226
msgid ""
"``String[][] x = {{\"foo\"}};`` (no space is required between ``{{``, by "
"item 8 below)"
msgstr "**``String[][] x = {{\"foo\"}};`` （``{{`` 之间不需要空格，根据下面的第 8 项）"

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:228
msgid ""
"On both sides of any binary or ternary operator. This also applies to the"
" following \"operator-like\" symbols:"
msgstr "在任何二元或三元运算符的两侧。这也适用于以下 ''类似运算'' 的符号："

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:230
msgid "the ampersand in a conjunctive type bound: ``<T extends Foo & Bar>``"
msgstr "合取类型界限中的 & 符号： ``<T extends Foo & Bar>``"

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:232
msgid ""
"the pipe for a catch block that handles multiple exceptions: ``catch "
"(FooException | BarException e)``"
msgstr "处理多个异常的 catch 块的管线： ``catch (FooException | BarException e)``"

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:234
msgid "the colon (``:``) in an enhanced ``for`` (\"foreach\") statement"
msgstr "增强的 ``for`` (\"foreach\") 语句中的冒号 (``:``)"

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:236
msgid "the arrow in a lambda expression: ``(String str) → str.length()``"
msgstr "lambda 表达式中的箭头：``(String str) → str.length()``"

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:238
msgid "**but not:**"
msgstr "**但不是：**"

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:240
msgid ""
"the two colons (``::``) of a method reference, which is written like "
"``Object::toString``"
msgstr "方法引用的两个冒号（``::``），写成 ``Object::toString``"

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:242
msgid "the dot separator (``.``), which is written like ``object.toString()``"
msgstr "点分隔符（``.``），写成 ``object.toString()``"

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:244
msgid "After ``,:;`` or the closing parenthesis (``)``) of a cast"
msgstr "在 ``,:;`` 或右括号 (``)``) 之后"

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:246
msgid "Between the type and variable of a declaration: ``List<String> list``"
msgstr "声明的类型和变量之间：``List<String> list``"

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:249
msgid "Horizontal alignment: never required"
msgstr "水平对齐：从不需要"

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:251
msgid ""
"*Horizontal alignment* is the practice of adding a variable number of "
"additional spaces in your code with the goal of making certain tokens "
"appear directly below certain other tokens on previous lines."
msgstr "*水平对齐* 是在代码中添加可变数量的附加空格的做法，目的是使某些令牌直接出现在前几行的某些其他令牌下方。"

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:253
msgid ""
"This practice is permitted, but is **never required**. It is not even "
"required to *maintain* horizontal alignment in places where it was "
"already used."
msgstr "这种做法是允许的，但 **从不要求**。甚至不需要在已经使用过的地方 *保持* 水平对齐。"

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:256
msgid "Specific constructs"
msgstr "具体构造"

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:259
msgid "Enum classes"
msgstr "枚举类"

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:261
msgid "After each comma that follows an enum constant, a line break is mandatory."
msgstr "在枚举常量后面的每个逗号之后，必须有一个换行符。"

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:264
msgid "Variable declarations"
msgstr "变量声明"

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:266
msgid ""
"One variable per declaration - Every variable declaration (field or "
"local) declares only one variable: declarations such as ``int a, b;`` are"
" not used."
msgstr "每个声明一个变量 - 每个变量声明（字段或本地）只声明一个变量：不使用诸如 ``int a, b;`` 之类的声明。"

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:268
msgid ""
"Declared when needed -Local variables are **not** habitually declared at "
"the start of their containing block or block-like construct. Instead, "
"local variables are declared close to the point they are first used "
"(within reason), to minimize their scope. Local variable declarations "
"typically have initializers, or are initialized immediately after "
"declaration."
msgstr ""
"在需要时声明 - 局部变量 **不** "
"习惯性地在其包含块或类似块的构造的开头声明。相反，局部变量在接近它们首次使用的点（在合理范围内）的时候被声明，以最小化它们的范围。局部变量声明通常具有初始化器，或者在声明后立即初始化。"

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:271
msgid "Arrays"
msgstr "数组"

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:273
msgid ""
"Any array initializer may *optionally* be formatted as if it were a "
"\"block-like construct.\" (especially when line-wrapping need to be "
"applied)."
msgstr "任何数组初始值设定项都可以 *可选地* 被格式化，就好像它是一个 \"类似块的构造\" （特别是当需要应用换行时）。"

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:276
msgid "Naming"
msgstr "命名"

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:279
msgid "Rules common to all identifiers"
msgstr "所有标识符通用的规则"

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:281
msgid ""
"Identifiers use only ASCII letters and digits, and, in a small number of "
"cases noted below, underscores. Thus each valid identifier name is "
"matched by the regular expression ``\\w+`` ."
msgstr "标识符仅使用 ASCII 字母和数字，并且在下面提到的少数情况下，使用下划线。因此，每个有效的标识符名称都由正则表达式 ``\\w+`` 匹配。"

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:284
msgid "Specific Rules by identifier type"
msgstr "标识符类型的特定规则"

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:286
msgid ""
"Package names are all lowercase, with consecutive words simply "
"concatenated together (no underscores, not camel-case)."
msgstr "包的名称都是小写的，连续的单词简单地连接在一起（没有下划线，不是驼峰式）。"

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:288
msgid "Class names are written in **UpperCamelCase**."
msgstr "类名用 **UpperCamelCase** 书写。"

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:290
msgid "Method names are written in **lowerCamelCase**."
msgstr "方法名称以 **lowerCamelCase** 书写。"

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:292
msgid ""
"Constant names use ``CONSTANT_CASE``: all uppercase letters, with words "
"separated by underscores."
msgstr "常量名称使用 ``CONSTANT_CASE``：全部大写字母，单词之间用下划线分隔。"

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:294
msgid ""
"Non-constant field names (static or otherwise) are written in "
"**lowerCamelCase**."
msgstr "非常量字段名称（静态或其他）以 **lowerCamelCase** 编写。"

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:296
msgid ""
"Parameter names are written in **lowerCamelCase** (one-character "
"parameter names in public methods should be avoided)."
msgstr "参数名称以 **lowerCamelCase** 书写（应避免在公共方法中使用单字符参数名称）。"

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:298
msgid "Local variable names are written in **lowerCamelCase**."
msgstr "局部变量名称以 **lowerCamelCase** 书写。"

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:301
msgid "Programming Practices"
msgstr "编程实践"

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:303
msgid ""
"A method is marked with the ``@Override`` annotation whenever it is "
"legal. This includes a class method overriding a superclass method, a "
"class method implementing an interface method, and an interface method "
"re-specifying a super-interface method."
msgstr "只要合法，方法就会用 ``@Override`` 注释标记。这包括重写超类方法的类方法，实现接口方法的类方法和重新指定超接口方法的接口方法。"

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:305
msgid ""
"Caught exceptions should not be ignored (and if this is a must then a log"
" entry is required)."
msgstr "不应忽略抓到的异常（如果这是必须的，则需要日志条目）。"

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:308
#, fuzzy
msgid "Javadoc"
msgstr "Javadoc"

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:310
msgid "blank lines should be inserted after:"
msgstr "空行应插入："

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:312
msgid "description,"
msgstr "描述，"

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:314
msgid "parameter description,"
msgstr "参数说明，"

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:316
msgid "return tag;"
msgstr "返回标签；"

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:318
msgid "empty tag should be included for following tags:"
msgstr "以下标签应包含空标签："

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:320
#, fuzzy
msgid "``@params``"
msgstr "``@params``"

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:322
#, fuzzy
msgid "``@return``"
msgstr "``@return``"

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:324
#, fuzzy
msgid "``@throws``"
msgstr "``@throws``"

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:327
msgid "Usage"
msgstr "用法"

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:329
msgid ""
"At the *minimum*, Javadoc is present for every ``public`` class, and "
"every ``public`` or ``protected`` member of such a class, with a few "
"exceptions:"
msgstr ""
"在 *最低限度*，Javadoc 存在于每个 ``public`` 类，以及此类的每个 ``public`` 或 ``protected`` "
"成员，但有一些例外："

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:331
msgid ""
"is optional for \"simple, obvious\" methods like ``getFoo``, in cases "
"where there *really and truly* is nothing else worthwhile to say but "
"\"Returns the foo\"."
msgstr "对于像 ``getFoo`` 这样的 *简单和明显* 的方法是可选的，在这种情况下，*真正的* 除了\"返回 foo\"之外没有什么值得说的。"

#: ../../Tigase_Development/CodeStyleGuide.rst:333
msgid "in methods that overrides a supertype method."
msgstr "在覆盖超类型方法的方法中。"

